工程師：條鐵出事即條軌出事囉

港鐵昨強調事故不涉列車及路軌問題，車務營運總管李聖基亦解釋是承托軌道的工字鐵輕微變形。但公共專業聯盟政策召集人黎廣德批評港鐵的說法取巧，擔心港鐵忽視真正問題所在，「承托路軌嘅工字鐵出事，咁咪即係條路軌出事囉」。
倡機電工程署介入調查
本身是資深工程師的黎廣德認為，港鐵由昨凌晨發稿公佈事件，至黃昏開記者會解畫，前後只有短短約16小時，但港鐵已立即排除列車出現問題的可能性，是非常不嚴謹的說法，「雖然佢話之後會繼續調查，但如果已經講明唔關列車事，將調查方向收窄至工字鐵上，咁可能會忽視咗其他問題」。
他又指即使相信列車一切正常，但路軌問題仍反映工程的設計或施工失當，因工字鐵變形並非不可預見的情況，理應在設計初期已考慮，無理由在通車前數個月才發現，港鐵有必要承擔責任。他指事件涉公眾安全，機電工程署應引用法定權力主動到場調查，不可只依賴港鐵提交報告，否則會嚴重影響公眾對高鐵安全的信心。
鐵路專業人員工會主席林偉強則指，列車出軌非常罕見，過往很少聽聞，但按照港鐵對事故的描述，相信只是小問題，不會導致列車飛脫。

港鐵強調解釋不屬智商問題，只是腦袋有輕微障礙